# Запуск проекта через Docker

## 1. Клонирование репозитория

Склонируйте репозиторий проекта и перейдите в его директорию:
```bash
git clone https://github.com/baidussenov/hardcode.kz.git
cd hardcode.kz
```

## 2. Сборка Docker образа

Соберите Docker-образ, выполнив команды:

```bash
docker build -t test-hardcode.kz .
docker run -d -p 8080:80 test-hardcode.kz
```

И перейдите по `localhost:8080` в браузере, чтобы увидеть результат.

# Запуск проекта через ручную установку и настройку веб-сервера с Nginx

## 1. Клонирование репозитория

Для начала, перейдите в терминале в директорию, в котором Вы хотите сохранить Ваш проект. Скопируйте репозиторий, запустив следующую команду:
```bash
git clone https://github.com/baidussenov/hardcode.kz.git
```

В дальнейшем нам понадобится путь к проекту, поэтому можете перейти в директорию проекта и вывести его абсолютный путь следующими командами:
```bash
cd hardcode.kz
pwd
```

## 2. Установка и конфигурация Nginx

Установите сервис Nginx, запустив следующие команды:
```bash
sudo apt update
sudo apt install nginx
```

Прежде, чем запустить Nginx, мы его настроим. Перейдите в директорию с нужным нам файлом конфигурации для его изменения:
```bash
cd /etc/nginx/sites-enabled
nano default
```

Находим строку с содержимым:
```
root /var/www/html;
```
И меняем путь на расположение нашего проекта (можно использовать значение, которое мы вывели командой `pwd`):
```
root /полный/путь/к/проекту;
```

## 3. Запуск проекта

После всей этой процедуры наш Nginx настроен и готов к запуску. Прописываем команду:
```bash
service nginx start
```

И перейдите по `localhost:80` в браузере, чтобы увидеть результат.